852郵報：環球時報話警務處處長可委任公安擔任特務警察

852郵報：
修訂《逃犯條例》的爭議令香港局勢持續升溫，網上流傳駐港解放軍將介入香港事務，甚至有大陸公安等已混入香港警隊執法。黨媒《環球時報》評論員「補壹刀」昨日在網上發表文章指，香港《公安條例》有條文可容許警務處處長委任公安擔任特務警察，以協助香港警方執行任務。

香港法例245章《公安條例》 ：
40. 〈行政長官授權他人委任特務警察的權力〉
行政長官可隨時藉命令授權警務處處長，以書面方式委任任何願意擔任特務警察的人為特務警察，任期由行政長官在該命令中指明。

41.〈特務警察的權力〉
(1)獲委為特務警察的人，在以該身分行事時所具備的職責、權力、保障及豁免權，均與本條例或任何其他法律所委予或授予警務人員的職責、權力、保障及豁免權相同。
(2)特務警察須遵從警務處處長向其作出的所有命令。
(3)本條的規定並不使特務警察有權獲得任何薪酬、退休金或其他報酬。

42.〈特務警察拒絕服從命令〉
任何特務警察，如無合理辯解而忽略或拒絕服從根據第41(2)條向其發出的有關執行其職責的命令，即屬犯罪，一經循簡易程序定罪，可處第1級罰款及監禁2個月。

資料來源：

推

［緊急］荃灣被斬義士⋯⋯

有冇文宣幫幫手
或者設計部手足再改下d圖
唔該晒